% !TeX root = ../uitwerkingen.tex
\begin{uitwerking}
Allereerst herdefiniëren we voor het gemak $X_n \sim \Bin(n, p)$ en 
\[
A_n = \begin{cases} \frac{1}{n - 1} & \text{als $2X_n = n$,} \\ 0 &\text{anders.} \end{cases}
\]
De vraag is dan om te bewijzen dat
\[
\EE\left[ \sum_{n = 1}^\infty A_n\right] < \infty.
\]
Omdat alles positief is, mogen we vanwege Fubini de limieten omwisselen, dus 
\[
\EE\left[ \sum_{n = 1}^\infty A_n\right] =\sum_{n = 1}^\infty \EE\left[  A_n\right].
\]
Het is duidelijk dat $A_n = 0$ voor oneven $n$. Verder geldt dat 
\[
\EE[A_{2n}] = \frac{1}{2n - 1} \PP(2X_n = 2n) = \binom{2n}{n} p^n(1 - p)^n \frac{1}{2n - 1}. 
\]
Dus
\[
\sum_{n = 1}^\infty  \EE[A_n] = \sum_{n = 1}^\infty \frac{(2n)!}{n! \cdot n!} p^n(1 - p)^n \frac{1}{2n - 1}
\]
Ter illustratie bewijzen we kort eindigheid. Schatten we $p(1 - p) \leq 1 /4$, dan volgt
\begin{align*}
\sum_{n = 1}^\infty  \EE[A_n] \leq \sum_{n = 1}^\infty \binom{2n}{n} \frac{4^{-n}}{2n - 1}.
\end{align*}
Met de formules van Stirling zien we dat
\[
\binom{2n}{n} = O\(\frac{4^n}{\sqrt{n}}\),
\]
dus er bestaat een $C$ zodat 
\[
\sum_{n = 1}^\infty  \EE[A_n] \leq C \sum_{n = 1}^\infty \frac{1}{(2n - 1)\sqrt{n}} < \infty,
\]
het laatste volgt uit de integraaltest. Dus $\EE[S] < \infty$, hieruit volgt ook dat $\PP(S < \infty) = 1$.

We gaan nu de waarde van de som bepalen. Laten we $n$ van $0$ lopen in plaats van $1$, dan krijgen we
\[
\sum_{n = 0}^\infty  \frac{(2n + 2)!}{(n + 1)! \cdot (n + 1)!} p^{n + 1}(1 - p)^{n + 1} \frac{1}{2n + 1} = 2 \sum_{n = 0}^\infty  \frac{(2n)!}{n! \cdot n! (n + 1)} p^{n + 1}(1 - p)^{n + 1}  
\]
Definiëren we nu $w = p(1 - p)$, dan $|w| \leq 1 / 4$ en 
\begin{align*}
\EE\left[\sum_{n = 1}^\infty A_n\right] &= \sum_{n = 1}^\infty 2 \frac{(2n)!}{n! \cdot n! (n + 1)} w^{n + 1} \\
&= \sum_{n = 1}^\infty 2 \frac{(2n)!}{n! \cdot n!} \int_0^w{z^n}dz \\
&=  \int_0^w 2 \( \sum_{n = 0}^\infty \frac{(2n)!}{n! n!} z^n\) dz \\
&=  \int_0^w \frac{2}{\sqrt{1 - 4z}}dz = 1 - \sqrt{1 - 4w} \\
&= 1 - \sqrt{(1 - 2p)^2} = 1 - |1 - 2p| = 2 \min\{p, 1 - p\}.
\end{align*}
De verwisseling van som en integraal mag omdat alles niet-negatief is. De machtreeks convergeert voor $z \in [0, 1 / 4)$, dus dit mag ook want $w \in [0, 1 / 4]$ (de waarde in $z = 1/4$ draagt niets bij aan de integraal als $w = 1/4$). 

\end{uitwerking} 






